致看破紅麈既學生們

其實咁多學生跳樓，個個人都懶晒落教統局到。
話要考乜乜乜先會太大壓力。但係以前既人唔洗考咩？
可能睇到依句你就會skip左成遍野，但係我今日寫依遍文唔係想鬥慘既。

我今日想講既係其他野……
有冇人諗過，會唔會唔關壓力事，而係佢地已經看破紅麈？

以前我地仲可以見到前面有一點點希望之光
你讀唔成書，都仲可以靠勞力搵到食，打多幾份兼職，甚至可以供得起樓。

但係依家你就算讀得成書都冇叉用！
無論係IT狗，會計，工程，醫生，甚至律師既起薪點係近10年都冇變過

但係物價呢？十年前一碗雲吞麵10蚊，依家要起碼廿蚊

以前打份牛工，3餐食飽交埋租，仲有錢淨
依家好多人打份工，交完租，3餐溫飽都成問題

Where is the fucking hope?
Sorry 我完全睇唔到囉

所以我相信最近輕生既幾位學生都係咁諗先會去尋死
依家已經唔係勇氣唔勇氣既問題

當一個人連一絲希望都睇唔到，除左自己尋死，仲可以做乜？
或者可以同人一鑊熟，依家已經有好多後生一輩身體力行

不捐血，不讓座，不買旗
老實講，我唔建議大家唔捐血，讓座都要讓大肚婆既，但係真係唔好再買旗！

在此，我希望一鑊熟行動止於三不行動
希望唔會有尋死人士去搵政治人物不求同日生，但求同日死
如果你有勇氣自殺，有勇氣殺人，不如唔好要依啲勇氣

螻蟻尚且偷生，尋死唔係唯一出路，不如一齊試下用生命改變依個世界

記住！千奇唔好 唔好去殺人再自殺！

正評 上一頁

鼻毛屎 （笑

agger

正皮for拉打圖

其實唔關事 班中學雞又未見過世面 而且都唔會太在意金錢 所以真係關學業事 但無可否認 點解以前無咁多 依加反增 係有關抗壓能力

都唔一定係錢嘅 我主要覺得
係因為讀咗通識 佢哋越嚟越發現呢個世界係冇希望

個人觀感來姐，其實真心覺得e 家d 中學生自殺係正常，拿我唔係仆街笑9人

轉個例子，你d 廢中廢老如果你地入間公司人工得6k ,要你返一到7, 朝6晚12 ,比係你都屌曬鬼啦，但連屌都唔得，之後腦細比你講"我比野你做為你好啊，做啦7頭，做到70歲，你唔可以轉工，你會點？

e 個例子就係e 家d 中學生，公司腦細係你父母，d中學生既轉工得番一個，就係投胎，ed 事係父母迫成傢，佢地跟個政府玩既結果，老老實實，佢地好似外國咁話唔做就唔做，全港都咁玩睇下點，只係中國人dna 貪生怕死做成，所以佢地既死係合理傢，而且唔會防範到

所以不嬲都話 自殺背後既最大原因
就係香港都冇希望冇未來
再加埋身邊種種既阻滯

由出世到死個刻你都係要好辛苦咁鬥同生存

學生日日唔係project就功課，中學驚入唔到大學，入唔到又驚唔知出黎做咩，入到大學又係驚唔知做咩

搵工又驚同人鬥，準備面試，又驚同公司d人唔岩

出到黎做野又做成世牛，搵得雞碎咁多，又溝唔到女，又買唔到樓

老豆老母又乜都唔知咁嘈你 以為你廢你懶 學人用激將法不斷鬧你 唔識支持你

依家既香港人同吊命有咩分別 成個社會都痴撚柒線

當一個普通年青人諗到呢到 試問邊撚個可以樂觀面對

所以d人自殺 最根本既源頭就係冇希望

佢哋自殺 我只會心上希望佢哋安息

唉

其實小學已經有常識科，通識科係罰抄

無錢真係唔好生仔

我怕佢地睇唔到

好心你啲撚樣唔好再滿口歪理妖言惑眾

成撚日有學生自殺都未查清楚原因你班撚樣就走出嚟話係呀冇前途冇希望呀讀書冇用呀乜乜柒柒，你識死者？你同佢傾過偈？屌你老母班學生到出嚟社會短就四五年長可能有十年，真係咁早絕望自殺咪又係你班撚樣日日上網鼓吹造成！好心你班仆街收下把口啦！唔係看破紅塵，係睇唔撚開！叫人自殺前做呢樣嗰樣嗰啲呀，係就你自己去做！你啲仆街同搵替死鬼冇乜分別！
重有乜柒三不、焦土？你老味呢啲態度咪搞到香港愈嚟愈衰，你打仗要撤退就話焦土唔留嘢畀敵人，仆街香港係你條根嚟吖嘛？你冇份住架？焦撚完你就去邊？

記住！千奇唔好 唔好去殺人再自殺！

拍拍蘿柚就可以走人，難為我地呢啲仲要頂住個香港

移民

嘥氣 香港咁迫 乜都要爭餐懵 搭車爭位 食飯又要爭位 生無可戀

點頂呀

有好多人都明我想講咩我好欣慰

中產一樣印印腳睇你啲下等人邊屌邊做

結論就係超過八成既case 都係窮人生仔正仆街

有仇報仇先係真男人

認真討論
一個人自殺，一定有佢個原因。係乜嘢原因，身為外人，實在唔應該外加理由畀佢。
可能因為學業、朋友、家庭、情人、欺凌。講真一句，無從稽考。
不過點解佢地都有一個共通點？都係學生？可能，可能真係學業壓力，導致連希望都冇埋啦。

另外，有個觀點想提一提嘅。你老味啲濕鳩傳媒，不斷將每單自殺案連埋一齊。變想助就風氣。
雖然事實上的確好多學生自殺，不過點撚解要一單一單數住？統計？計算？然後用以數政府不是，數教育局不是？就因為報紙嘅立場，導致一條生命完咗，都要畀人利用。

唔知大家有冇睇過 消失的兇手 ，劉青雲嗰套。
嗰種殺人手法，其實根本同依架嘅狀況類同。

或者可能我諗多咗。但認真希望死者得到安息。

but true

我就係
自問自己唔叻，係個庸才
成日都會諗就算努力都冇向上流動既機會既話不如死左佢好過
但係一諗到家人又唔敢

唔好死 唔好白死

又一個